# Приложение управления сотрудниками

Это приложение на Java 17 Spring Boot для управления данными сотрудников. Оно использует различные стартеры Spring Boot и другие библиотеки для предоставления RESTful API для создания, обновления, удаления и извлечения записей о сотрудниках.

## Особенности

- Создание записей о сотрудниках
- Обновление записей о сотрудниках
- Удаление записей о сотрудниках
- Получение записей о сотрудниках
- Проверка ввода данных о сотрудниках
- Документация API с использованием Springdoc OpenAPI
- Сохранение данных с помощью Spring Data JPA и MariaDB
- Поддержка HATEOAS
- Обработка конфигурации с использованием Lombok
- RestDocs для документирования API
- Инструменты разработчика для более быстрой разработки

## Предварительные требования

- Java 17
- Maven
- MariaDB

## Зависимости

- Spring Boot 3.1.6
- Springdoc OpenAPI
- Spring Data JPA
- Spring Data REST starter
- HATEOAS starter
- JDBC starter
- Validation starter
- Web starter
- Devtools
- MariaDB
- Configuration Processor
- Lombok
- RestDocs
- Maven

## Установка

1. Клонируйте репозиторий
2. Настройте базу данных MariaDB
3. Обновите файл application.properties с конфигурацией базы данных
4. Запустите приложение с помощью mvn spring-boot:run

## Использование

После запуска приложения вы можете использовать инструменты, такие как Postman, для взаимодействия с конечными точками API. Документацию по конечным точкам API можно найти по адресу http://localhost:8080/api-docs. Используйте соответствующие методы HTTP для создания, обновления, удаления и извлечения записей о сотрудниках.

## Вклад

Не стесняйтесь вносить свой вклад в проект, создавая задачи и предлагая запросы на включение изменений. Все вклады приветствуются!